［迷茫］一人一個熱愛生命的原因

係香港地，我應該好「幸福」。
有地方住、將來份工收入都可以，
亦都叫有幾個唔太交心朋友。

但係好迷惘，我覺得我無乜珍惜既感覺。
下一秒兩腳一伸，好似都無乜問題。

到底大家點解咁努力生活，可以感受到快樂？

沉鬱咁諗左呢樣野好多年，
我應該做d咩幫助自己改變呢d諗法？

想擺脫呢種感受嘅話，我覺得好睇究竟你唔開心嘅終極成因係咩，可能係性格，人際，環境，重大事件等。要一步一步着手面對返現實

利伸: recovering from clinical depression, 重新出發ing

我唔會傷害自己，但一直都唔太開心。
咁算唔算抑鬱？

應該去睇醫生嗎？

我好想聽下，你喺呢幾年諗到啲咩？例如你覺得咩係住喺香港既所謂「幸福」？ 呢啲野點解不外如是？

我同你諗法一樣
所以都唔係珍惜生命果啲人
不過依家目標係盡量努力令自己變得更好
因為反正都係要生活落去

大家眼中嘅幸福好似係有層自住樓，滿足到生活需要，
買下鐘意既野。但自己物慾唔強，衣食住行都無乜太大慾望，好多野都可有可無。

覺得一眼就望倒哂人生既軌跡，好無趣。
但同時都唔知自己想要咩。

經常宅在家中，同人類好似disconnect左咁。
唔太識得同唔同人溝通，亦覺得無乜人珍惜自己。
存在與否都對世界無乜影響。

利申返先我唔係醫生，冇權亦都冇資格診斷

個人覺得你所描述嘅嘢幾符合我一路以黎所睇返黎嘅抑鬱症嘅症狀
迷惘，絕望
對現實麻木
失去動力
心情長期處於鬱悶狀態

你可以搵下臨床心理學家或者精神科醫生幫幫手
就算未鼓起勇氣同動力搵專業人士
我鼓勵你至少同身邊嘅人傾訴 講述下你而家有幾down

係⋯
另外我覺得有部份原因係我有少少手機上癮，
一邊罵自己廢一邊不能自拔。

same here
起唔開心嘅時候俾虛無主義侵蝕嘅感覺好辛苦
我依家還原返嘅個人經歷係咁:
我三四歲睇咗個故事個大概講一隻海豚嘅父母擱淺，跟住就不斷思考時間開端同終結，意識同生命嘅開端同終結、同埋其是否有意義同價值等等一系列無聊嘢（簡稱受世人鄙視嘅中二病），從此接受咗虛無主義。去到中一實在覺得個教育制度好荒謬，自己起虛無主義思想底下直接放棄咗，用虛無主義作為藉口，唔讀書。之後就墮入咗抑鬱嘅惡性循環：抑鬱->將負面思想套入所有嘢->繼續抑鬱；抑鬱->逃避/喪失動力->失敗->繼續抑鬱

唔知自己想要咩係好正常，我可以講社會9成人都係咁，好多人都係onon99活到七老八十就死咗。

買樓買車只係一般大眾認為嘅普世價值，你唔認同，有自己一套想法係totally fine。唔需要將自己嘅生命框喺別人嘅價值觀。

你平時宅喺屋企，同其他人disconnect。換個說法就係你享受自己一個人嘅時間。其實係無咩大問題，我都enjoy一個人嘅快樂，但人類係群聚動物，生物學上否定咗你自己一個人生存嘅能力，所以我都建議你多啲出去接觸下個世界，唔好故步自封。

只要你能夠忠於自己本心，去做自己鍾意做嘅事，就已經贏咗好多為金錢奉獻咗一生嘅人，因為你能夠享受真正屬於自己嘅快樂。呢樣嘢喺好多人追求咗一生都得唔到。

我初期都差唔多
同班friend一齊心情會變好，分離後會變得特別差
不過到後期已經只係表面笑，心裏面極度痛苦
去旅行都唔識笑
睇黎你都還ok（或者應該話我太嚴重我當時已經係抑鬱到唔能夠正常生活）
講到香港依家個政治氛圍，我原本今個月頭終於好似完全擺脫到負面思想
點知612搞單咁嘅嘢，即刻控制唔到情緒
到今個禮拜先好返啲

btw講起旅行
原本呢個月，想同個friend補返之前中學個grad trip
結果因爲我想搞返掂自己嘅精神健康先，冇咗回事
以後睇怕都冇機會了
至於exchange
唉，一敗塗地。我要加把勁先得

心如工畫師 能畫諸世間

大家都加油啊。

覺得一眼就望倒哂人生既軌跡, 呢個講法幾有意思丫。你係想你既人生有一D意想不到既轉變?

有冇價值, 有冇意義呢D話題好無聊既意思係唔值得諗? 點解會咁認為呢? 又可唔可以解釋下你點睇虛無主義?

有時候可惜既係本心係乜野，我都未搞清楚。
好廢。
自己中意乜野，唔中意乜野。想要既係乜，都好迷惘。

所以成日覺得自己發展遲緩。

做人無目標，衰過條鹹魚。

唔係話係起身爲人類呢個框架下唔值得諗 純粹我打中文速度慢 三言兩語唔會講得清我對世間事物嘅睇法 於是有所省略 令你誤會對唔住
至於虛無主義 我好buy 應該咁講 我直頭自己由頭到尾reach呢個conclusion 然後再認識到一系列原來前人已經俾咗個名叫做虛無主義嘅思想 然後我認爲各種虛無主義普遍嘅定義符合我嘅思想 於是用虛無主義呢四個字黎概括自己嘅思想
而如果要返返黎主題嘅話 同抑鬱關係最密切嘅當然就係existential nihilism ()

Existential nihilism is the philosophical theory that life has no intrinsic meaning or value. 呢句我都同意呀。不過存在主義有個人叫沙特, 有句存在先於本質, 佢話正因為冇一啲一早定好既意義同價值, 所以人可以為自己既人生定義呢D野, 呢樣係每個人與生俱來既自由。你又點睇呢?

利申: 對存在主義有D興趣, 主要係沙特呢句真係好正, 但我睇得書少, 可能會有誤解, 認識都好膚淺。

我怕死
我怕冇咗知覺
我怕唔再存在

諷刺嘅係我搵唔到理由令我嘅存在變得有意義
有啲白活嘅感覺

存在主義對應番神權沒落，人要依賴自我尋求意義、自行定立自己既人生追求。

但真係只靠自己好難好難，一個人既信念好難無端端就非常堅定，香港物質生活相對豐裕，無咩真正既磨礪。而且太過自由反而無哂方向。

如果去信有個宇宙第一因/ 神/宗教，
反而可以比較容易規範到自己，
因為教條多數都導人向善。

我諗思考上我其實都係偏向虛無主義既人，
傾向諗本質、諗結果，但睇唔到過程本身既意義。

係到諗緊作為一種方法，
而走去信一個宗教會唔會去對抗虛無既方法。

但信仰作為工具又唔太純粹。

係咪同父母關係都淡薄？

絲打你對存在主義都有啲認識
我唔信宗教既原因係因為覺得我唔係真心認同經文或者教義, 因為想人生有個方向就要投靠某宗教好似係將人生既考卷請槍咁, 唔知同你既唔夠純粹接唔接近呢?